荔枝角收押所申擴建 羈留額倍增

政權以所謂「國家安全」作幌子，大肆抓捕敢於發聲的抗爭者，導致收押被捕人士的設施也不敷應用。懲教署向城規會申請局部重建及擴建荔枝角收押所，理由是收押所空間已無法滿足現時不斷增加的懲教名額需求。該署向城規會申請擬議重建三幢相連大樓，將可容納810名羈留人士的懲教名額，較現時增加410個，即急增一倍。

根據懲教署向城規會提交的申請文件，該署要求局部重建及擴建位於荔枝角的收押所。由於申請地點座落於「政府、機構或社區」地帶，「懲教機構」屬「政府、機構或社區」地帶的第二欄用途，須先向城規會申請規劃許可。

懲教署稱，荔枝角收押所建於1977年，儘管一直有進行改善工程和改建鄰接建築物作懲教用途，以提供額外懲教名額，但收押所仍面對持續過度擠迫的情況，多年來的平均每天使用率超過100%。而收押所已有超過40年樓齡，署方要面對不斷上升的維修及翻新成本。

文件顯示，擬議的重建範圍包括三幢相連的大樓，分別為入口大樓、北面大樓及南面大樓。署方稱，重建後可提供容納810名羈留人士的懲教名額，比現時增加 410個，另提供更多探訪窗格、公務探訪室、醫療設施及更生設施。為了容納不斷增加的羈留人士，同一建築物內將安置更多附屬懲教設施。文件亦指出，要容納急需的懲教名額和設施需約43,945平方米的樓面空間，考慮到周邊中至高的建築物高度，擬議重建的地積比率為5.5倍。

入紙城規會好似有公眾諮詢

城規會暫定於今年3月12日開會討論，公眾可於下月16日之前就有關申請提交意見。

擴建完之後會唔會可以住得闊落啲？冬天有足夠熱水沖涼？

留名等睇 美軍 炸監獄
救人質

集中營?

擺明，你唔係唔知掛

封一個區咪得囉

屌，依加佐敦都成個大羈留所啦

新屋嶺

果然係只係諗住解決提出問題既人
咁多人屌黑犬老母
會唔會申請擴建埋你老母個閪

香港是個大監獄

香港本身就係一個大型監獄實驗